Q: When can I check in online for my KLM flight?
A: Online check-in opens 30 hours before departure. You can check in on the KLM website or mobile app.

Q: Can I check in at the airport?
A: Yes, you can use self-service kiosks or the check-in counter at the airport. Online check-in is faster and lets you skip queues.

Q: What documents do I need at check-in?
A: You'll need a valid passport or ID (depending on destination), your booking reference, and any required visas or travel documents for your destination.

Q: What is SkyPriority?
A: SkyPriority is a priority service for Business Class passengers and Flying Blue elite members. It includes priority check-in, baggage drop-off, security, and boarding.

Q: How early should I arrive at the airport?
A: KLM recommends arriving at least 2 hours before departure for European flights and 3 hours for intercontinental flights.

Q: Can I get my boarding pass on my phone?
A: Yes, after online check-in you can save your boarding pass to your phone or the KLM app. Make sure your phone is charged for the journey.

Q: What if I miss my check-in deadline?
A: Check-in closes 60 minutes before departure for most flights. If you miss it, contact KLM immediately â€” rebooking options depend on your ticket type.

Q: Can someone else check in for me?
A: Online check-in can be done by anyone with the booking reference. Airport check-in typically requires the passenger to be present with valid ID.
