Q: Am I entitled to compensation for a delayed KLM flight?
A: Under EU261 regulations, you can claim compensation for flights delayed by 3 hours or more at arrival, if the delay was within KLM's control. The amount depends on the flight distance.

Q: How much compensation can I get for a delayed flight?
A: For flights up to 1,500 km: EUR 250. For EU flights over 1,500 km or non-EU flights 1,500-3,500 km: EUR 400. For non-EU flights over 3,500 km: EUR 600. Compensation may be reduced by 50% if you arrive close to your original time.

Q: What if KLM cancels my flight with short notice?
A: If KLM cancels with less than 14 days' notice, you may be entitled to compensation up to EUR 600 per person, depending on flight distance.

Q: What counts as "extraordinary circumstances" where no compensation is owed?
A: Severe weather, air traffic control strikes, medical emergencies, and security hazards are extraordinary circumstances. Technical issues, mechanical problems, and operational reasons are NOT extraordinary and you may be entitled to compensation.

Q: What assistance am I entitled to during a long delay?
A: For delays of 2+ hours (short flights), 3+ hours (medium flights), or 4+ hours (long flights), KLM must provide meals, refreshments, and hotel accommodation if needed.

Q: Can I get a refund instead of rebooking?
A: If your flight is delayed by 5+ hours and you don't wish to continue your journey, you can cancel and receive a full refund for unused segments.

Q: How long do I have to claim compensation?
A: You have up to 3 years (or up to 6 years depending on your route) to claim compensation for delayed or cancelled flights.

Q: How do I claim compensation from KLM?
A: Contact KLM's customer service team. Compensation cannot be processed at the airport. You can also use third-party claim services.
