Q: What is Flying Blue?
A: Flying Blue is the joint loyalty program of Air France, KLM, and Transavia. It's free to join, and members earn miles redeemable for award flights, upgrades, and other rewards.

Q: How do I earn Flying Blue miles?
A: You earn miles for each euro spent on KLM and Air France flights (excluding taxes). You can also earn through partner airlines like Delta and SkyTeam members, credit card transfers, hotels, and retail partners.

Q: What are the Flying Blue membership levels?
A: There are four main tiers: Explorer, Silver (100 XP), Gold, and Platinum. There's also an invitation-only Ultimate level for the most frequent travelers.

Q: What's the difference between Miles and XP?
A: Miles are your reward currency for booking flights and upgrades. XP (Experience Points) determine your status level. You earn both when you fly, but status is based on XP only.

Q: What benefits do Silver members get?
A: Silver members get one free extra checked bag on KLM and partner flights, plus earn miles at a higher rate than Explorer members.

Q: What benefits do Platinum members get?
A: Platinum members get free seat selection (any seat), 2 extra checked bags, lounge access with a guest, SkyPriority at check-in and boarding, and 24/7 Platinum Service Line access.

Q: Can I use miles for upgrades?
A: Yes, you can use miles to upgrade your cabin class, book extra legroom seats, or add extra checked baggage.

Q: Do Flying Blue miles expire?
A: Miles stay active as long as you complete at least one qualifying activity every two years, such as flying, using a partner card, or booking a hotel.

Q: Is there a discount for children on award flights?
A: Yes, there's a 25% discount on Flying Blue award tickets for children under 12.

Q: Can I share miles with family?
A: Yes, sign up for Flying Blue Family to share miles and enjoy discounts with family members.
