Q: How do I select my seat on KLM?
A: You can select seats when booking, through Manage My Booking, or during online check-in. Flying Blue Silver, Gold, and Platinum members can select standard Economy seats for free before check-in.

Q: What seat options are available in Economy?
A: Regular Economy seats (standard), Extra Comfortable seats with more legroom (additional fee), and seats in rows of 2 at the back for more privacy on intercontinental flights.

Q: How much does it cost to select a seat?
A: Prices vary by route and seat type. Extra legroom and preferred locations cost more. Flying Blue elite members get free standard seat selection.

Q: How do I upgrade to Business Class?
A: You can purchase an upgrade when booking, through Manage My Booking, or you may receive a last-minute upgrade offer during or after check-in.

Q: Can I use miles to upgrade?
A: Yes, you can spend Flying Blue miles on upgrades to Premium Comfort or Business Class, subject to availability.

Q: What is Premium Comfort Class?
A: Premium Comfort is a cabin between Economy and Business Class, offering more space, better recline, enhanced meals, and priority boarding. Available on most intercontinental flights.

Q: What happens if I bought a seat but the aircraft changes?
A: If the aircraft or seat layout changes and your seat type isn't available, you're entitled to a refund for the seat fee.

Q: Can I change my seat after booking?
A: Yes, you can change your seat through Manage My Booking or during online check-in, subject to availability and possible fare differences.

Q: Do last-minute upgrades apply to my whole trip?
A: No, last-minute upgrade offers apply only to the specific flight, not your entire booking.
